火鳳燎原集中討論區（4）

529 最後一課

磋陀

二公子又整左容

我的細作 又大圖雙關

司馬懿係特登激嬲孫權

魏蜀吳都係二公子控制

全世界都係二公子嘅人

套野亂到柒彩
開始想棄

似海賊王
舊角封哂神
推新角 無伏筆 無前提但又好撚猛料
後期世界觀開到勁大
n條戰線n條角色衝突
明顯見到劇情分配好吃力
一時就xxx都未完又轉鏡頭寫xxx

陳某係想歷史空白既位著墨多d 但問題係唔夠時間堆起個情緒 雖然熟三國知李通猛料 但一出第一幕已經係瀕死 仲同惡來同lv 真係

冇辦法
取四郡果幾年真係發生左好多事同時發生
交代下大耳點起家都好正路
我係擔心陳某真係要改名做陳壽

啱啱開始追，搞到我驚驚地

呢個星期重溫完成套火鳳

睇翻單行本 其實個劇情好緊湊

呢個就係三國時期

亂到7彩

又搵位俾二公子發威

逐話追果啲先會話亂

一期一期睇 會見到宏觀格局

有新一話？ link?

我都係每個星期二上去望一望

二公子又玩返假死?

老二都出咗好幾次山

你睇三國演義小說都唔會覺咁亂啦
擺明陳某處理唔到咁複雜既劇情

又有新角色？
定係敗將班人嚟？

白衣

白衣渡江是三國時期，東吳呂蒙襲擊荊州的一場戰役。因為在渡江過程中，呂蒙讓部下都扮作成商人的樣子，所以這次戰役被叫作「白衣渡江」。

我知
只係唔記得咗火鳳有冇出過

呢個堅
之前一集一集咁睇真係會跟唔到個劇情
但如果你係一氣呵成咁睇落去就冇問題

所以等養肥再睇

二公子終於畀人捅

呂蒙好波二公子平時咁鍾意陰人 終於比人陰返次

應該係呂蒙啲𡃁

白衣刺客 冇印象出過場

幾時到潼關之戰

捅死個冚家剷

孫權細過走個陣帶走左敗將 係咪想樣白衫敗將對殘兵

每次追新一集又要睇返之前幾集

唔睇
等買單行本

睇火鳳最大問題知道角色有歷史力場保護

死唔死一早知冇驚喜

打！往死裏打！

終於睇到周瑜死
呢段我覺得幾好睇
不斷假死假到唔依賴佢
賈興奮

但係唔會好似其他漫畫咁緊張死唔死得

好似二公子比人插，你知我知單眼佬都知佢冇事

咪晒時間追，當陳某吹到一個人天下無敵時，就會搵人暗殺/算佢/病死

大師兄

無計 歷史漫畫係咁
你仲知道之後既故事流程添

要排伏線陰二爺啦嘛

加上一開始伏兵伏哨兵 完全麥城伏線大會

我覺得陳某無命畫到咁後

依家武漢肺炎 佢準時左出

唔會啦

當佢一千話完 咪最多畫多十幾年 啱啱好畫完退休

1000話完唔完到

差唔多啦 家陣埋完赤壁尾 都係得入蜀 還荊 漢中 三叛同北伐

篇幅同董卓到而家差唔多 最多突百零話 交畀助手畫

二公子: 當我不用分心奪權時.....

全盛時期既司馬家可以比曹操炒幾多次家？

三船終於收皮

見到磋陀同哪裡 真係想笑

但三船

一直都gag唔到磋陀係有乜好笑，見到哪裡再醒返起三船係日本人即刻笑到仆街

仲有邊個可以救二公子曹丕有冇機

分分鐘又係老土嘢，話呢個係替身

再老土啲就係搵個新人救舊人
二公子個樣要好撚驚訝
好似李通救曹操咁

有冇邊個曹營猛將未出
要勁過呂布咁單拖救番二公子出黎

會唔會係八奇趙雲

三船

燎原火個代嘅殘兵都

要救埋佢老婆，應該得曹丕先做到

慘
上集仲諗緊二公子又贏
今集第三次抄家

加埋火鳳吧分析
應該係楊修借曹植個名同孫家收司馬皮
之後應該係曹丕出黎救

司馬叫三船等陣應該又係同丕+興奮夾好
反將返楊修+打擊曹植

我都估係楊修同曹植
不過我估就係司馬又要靜,等到漢中先出黎收楊修皮

而家二公子身邊D精兵真係死哂
再冇人保護到佢

楊修係郭嘉既副策喎
點會想司馬收皮

楊修點肯寄人離下

要撐曹植
咁咪要收司馬皮，順便收埋曹丕皮

無學好日文害死手下

呂蒙等天收

幾時變咗張春華㗎？

我估二公子神交老七

無所謂啦 反正最後勝利者 依家唔抄下佢家等幾時
唔通比佢又贏咩

好耐之前係義父張汪屋企避難

Btw
赤壁+四郡（襄陽）
二公子都近乎係前線
邊度搵時間搞大老婆

應該係救曹操個次

劇情太耐忘記左
第二次係幾時??

使撚咩

到時一句「當我不需要分心於計諜的時候」就秒晒對面啦

蹉跎

那裏？

即係上幾集句蹉跎真係日文黎

上幾集有講過？

睇完唔係好明, 可唔可以解釋下

529 三船對周泰個陣

無印象tim

9估徐庶出場救司緊

三船都死鳩埋
二公子重有咩人可以用

臭蟲,徐庶

日文點解？

等一下

有冇手機apps睇到火鳳 成日網站版 睇到好唔爽

睇到八奇指住個天果集就棄左
有無人講下之後劇情點

二公子放過孫權 1次
可能今次還返個人情畀佢

孫權果次周泰係附近啦一早

憑本事走到點解要還屌你老母

「回血劍」呢樣野, 真係由古到今都有

漫畫入面, 曹操成日抄二公子家回血
嘉慶 又抄和珅 回血
現代就習大大抄馬雲, 馬化滕回血

曹操抄家私怨多過回血

郭淮、王雙?
趙廣、黃皓響蜀國做內應

話說班新殘兵又冇晒戲份

啱啱喺周瑜手上走甩咋畀佢哋抖下都得掛

日文音 蹉跎 咪係 「等等」嘅意思
所以 那裏 咩「咩呀？/咩話？」

所以二哥不斷叫三船「等等」
但好明顯啲咁差嘅日文三船聽唔明 就問咩呀？

而到若果要譯做外文到底要點譯

唔係到352喇咩??

王雙似變咗曹真嘅人
新殘兵亮下相過場姐
之後大把機會比佢哋

睇完你哋留言先知蹉跎點解，
仲以為三船改咗名

之後二次北伐被魏延一刀斬死

呢幕可能要個孫燒比你至睇到

大把機會啦
打馬超
定軍山
樊城
夷陵之後五路攻蜀
一次北伐
二次北伐

應該會有伏線講魏一爺智破流星錘

曹真攻陽平不成，
王雙斷後擋追兵，
火哥故意放他走，
公子精兵得保留。

蹉跎媽爹

.......

三船
睇完今話諗起許褚

陳某既意思係咪即係呢話可以早一個星期出

火鳳墮岸不死定律

睇黎魯肅同呂蒙又係雄係公子手

最尾二公子件袍畫到成隻蝙蝠咁，唔知有咩意思呢

batman

係
所以今星期淨係畫左權帝同魯肅吹水

鴻毛

那裡 那裡

東立個app免費睇最新3話

啱啱開始追，睇完「城下一聚」，真係

癡撚線呂布

一隻董卓已經勁到咁癲 周郎赤壁 張遼合肥嗰d究竟要點畫？？？

周郎赤壁

赤壁最撚勁唔係周瑜

周瑜最撚勁唔喺赤壁

睇埋澲陽戰呂布

只要我不用分心奪權

專注在武力之上時，世上還有人敢誇口可以打敗我？

金仔=郭嘉

不是人可惜

令人懷念

記住唔好比人劇透邊個係八奇

係咪即係袁方有份整死郭嘉

可以咁講大清嗰陣幾型 一方面打曹操 另一方面打三個敗家仔 打哂兩邊

一奇戰三奇+二公子+荀攸
如果冇死仲有張先生龐德2個嚟刺殺

所以袁紹先話其餘七奇係為左牽制袁方而存在

其實郭嘉有冇正面打贏袁方

仲有袁紹袁家三個公子逢紀田豐個d軍師，全部俾佢玩弄於股掌之中

無
風后八陣圖佢根本破唔到

郭嘉根本吹大左

擺明
鬼叫陳某寫徐州嗰陣寫左句「他日官渡看我以一敵百」

一開始對大師兄明明佢兵多將廣 李典樂進徐晃夏侯齊晒
都輸比殘兵副將+張郃嘅大師兄

不論漫畫定歷史個個都吹到郭嘉天下無敵

但其實我覺得老七先係吹得最大
揹住「臥龍」個朵出黎，但成場赤壁好似無做過啲乜，只係曹操自己柒
之後就只係同二公子有共識所以先三分天下
到入四郡，仍然係好似咩都無做過咁樣

佢最擅長輕敵戰法嘛
就係乜都唔做坐定定 但又比佢執到死雞中埋大獎

赤壁坐定定 個個以為佢冇建樹忽略佢
點知不廢一兵一卒大水破曹 又偷到六師兄歸降

四郡坐定定 送埋劉備入江東 等十萬大帝對劉備冇介心
點知原來係老六帶隊偷城同交稿比三師兄圍大DODO
自己就準備入蜀+逼二師兄解決西涼&江東聯合

佢令到周瑜既天下二分同幫劉備奪四郡打始晒基礎,同埋四郡唔打係因為佢要守江夏,然後交比鳳雛盡情發揮

郭嘉實力係有 但都好靠運
佢次次揀最危險嘅決定但又比佢死好命冇事

孫策話唔洗理 一定有人收佢 點知真係有人殺佢

官渡前打劉備 劉備自己on9
明明前小沛有幾萬兵+後有二爺守下邳+徐州民心反曹支持劉備
點知老遠一見曹操嚟就即刻扔低所有野著草 送曬幾萬兵+二爺比曹操

征烏桓想千里突襲 扔曬物資輕裝趕山路 但原來一早已經比人發現
好彩對家又on9走出城同你野戰 而唔係守城等餓死你
事後曹操都話自己今次係贏好運

老七一係唔出手，一出手，其他七個唔會贏到

除左叫曹操賭烏桓千里突襲外,我唔知郭嘉仲做過d咩(歷史)

正史有料係有料 大局觀係有
破袁氏兄弟佢都有貢獻
但用計下下都太盡 似賭仔多過謀士

2荀明明先係官渡主角,依加變左好似係佢打贏咁

正史既郭嘉最出名都係十勝十敗論，其他建樹唔多，都係同其他軍師夾，反而官渡同征袁係荀攸落場打。因為曹操響赤壁後感慨「有郭嘉在不至於此」，就被人放大

但有可能曹操係借郭嘉個名，黎穩住班手下既士氣，你知死人既名好好用。

入坑啦 入坑啦～ 愈睇愈正

都有水淹下邳 叫曹操坐山觀袁氏二子互鬥嘅
仲有睇人&大局觀唔差嘅

郭嘉最重要就係官渡前叫曹操去賭
結果全部比佢賭贏
賭輸一樣都夠曹操歸西

速戰劉備
賭袁紹唔出兵 但袁紹其實有出 係于禁用幾千人係黃河前線死頂住
賭劉備可以兩三下手勢解決
點知劉備打都冇打就扔哂所有野著草 明明呂布當年都捱到三個月
如果劉備肯捱下 曹操就要腹背受敵
始終于禁人少捱唔住袁紹太耐

話唔洗分兵理孫策 賭佢比人殺死
又真係有人殺佢
唔係嘅話孫策一定淮河北上游船河自駕遊
夠撚死曹操

但結果比佢賭贏曬

唔好太神化孫策，佢北伐被陳登打低左，當時江東豪族都未穩紮，係到左孫權走內政開始，先拉攏到班江南世家（始終江東人對呢個「北佬」好有戒心）

郭嘉既前提真係賭，相反戰略戰術調度係荀攸為主

劉備又係on9 加死好命
dum 撚哂所有野都仲可以東山再起

陳登打低係十萬大帝
孫策未打已經死咗

孫策唔係神化佢
而係當時局勢袁曹官渡開戰 仲要袁紹漸優
就算孫策肯北上騷擾下 曹操都夠頭痕 跟本冇兵分出嚟

靠孫策不如靠劉表

張繡官渡前比賈詡說服左投曹
可以幫曹操看住劉表

已經skip咗征烏丸

呢個佢自己賭死埋自己

老七係執雞超人

日日屌女飲酒好難唔死

征烏丸跟本同子午谷一樣

本身想曹操想大軍水陸並進
但遇到大風雨 天氣又凍
物資隊跟本行唔到

天時地利都冇 人人都想退
郭嘉反而話要棄gear 輕裝兜山 玩千里突襲
沿途靠殺馬掘井

點知突襲玩唔成 對家仲一早發現你
係遇著對家on9 肯出城同你打
如果好似司馬懿咁肯龜城 慢慢同你打消耗戰
佢地根本冇得補給 死咗十世

曹操自己事後都話係好彩

你試諗下諸葛亮北伐肯親自帶隊同魏延玩子午谷輕裝突襲

最新一集4虎將開無雙打一座城

好撚型

avengers assemble

可一 不可再 喎
睇成遲啲會有一次五虎

仲有機會?

標題只用一次

只用一次都有兩個版本

4虎+白毦

正史唯一一次有機會係劉備啱啱打完益州回防荊州對孫權

除非陳某又加自創劇情

唯一可借冇魏延
咁可以湊齊暫代五虎

龐統：4個，thx

一次過出哂, 廖化都係後面
劉備軍仲有邊個帶到兵

班友平時會戴頭盔既咩

扮緊曹軍斥候

咪有陳到

經此一役，龐統養成壞習慣

「一世人只得一次咋」

數年之後，落鳳坡下⋯

如果係魏延咁就係吞食天地2陣容

我係陳某就自創一次雲長離荊助取漢中 五虎同五子良將會師定軍山
亦因為咁孫家先有機可乘

三國無雙?

其實可唔可以唔好再畫火哥頹look
見到都心up

係佬味

但係而家次次出黎都係雙目無神，無左靈魂咁既款

金仔係咪用緊招公子獻頭

其實點解要幫曹操打孫權? 唔想比佢坐大?

呢PART應該就係之後殺關二哥GE導火線

可能係dodo 招假死

搶荊州

哩個陣容要幾多人先夠打

同楊過一樣
死老婆要先黯然銷魂掌
冇靈魂嘅火哥變真正冷血嘅刺客

我為對家啲兵仔慘

又係三營既人黎

史實趙雲+陳到=趙雲完全體（三國演義版）。

先係張遼無雙，然後五將屠城
東吳士兵上世做左咩要咁對佢哋

好型~

究竟搶邊座城要出齊5個痴線佬

搶城之前二爺三爺忙緊乜？

陳到好揪過馬超啦
真五虎

射死執雞狗曹純

陳某係咪同吳國有仇。。。吳國集集都比蜀強姦

吳進攻戰有邊次唔係比人姦

遲下比劍圍撚又姦

基本上人妻班長坂神將求其拎件都夠姦東吳

金仔係咪睇完火鳳扮周瑜

周瑜個結局好精彩(雖然周瑜死前幾十話真係), 周瑜死得好詩情畫意，個日半夜睇完呆咗係到。

張遼直接開無雙啦，反正史實又真係無雙。而家四虎都識無雙，唔差在 不過李/樂應該會寫多

對付關羽洗鬼咁煩

如果張遼唔係到，十萬仲啊打合肥咩，雖然正史張遼死後，十萬都係輸咗比第2個

仲有個臧霸

btw有無人鐘意火鳳版赤壁多過官渡？

論計 赤壁其實完整過官渡

但官渡推左袁方上神台 一奇可統袁家可統天下

kajakaja

咁大師兄風后八卦陣 一箭射三雕 到魔王完夢 都真係好型 但係死於楊家槍感覺好似無啦啦地柒左咁

袁方，入陣。

就係因為吹得佢太大先要搵二五仔陰鳩佢
如果唔係曹軍邊有可能打贏
始終係有歷史之壁

好耐無睇
我認為「近期」火鳳精彩嘅時刻
已經係張飛 喝斷長坂橋果段
智謀 加 桃園畫家嘅畫意
喪拋d矛

老七用鎚打人o個話都唔錯

火哥同八奇壯士決都唔夠精彩

如果咁易 鬼洗又玩偷襲背刺 又扮病 又聯合

火哥奪妻係幾好睇
你嘅城 我條女
我全部要

屌啦！我仲係唔能夠接受陳某寫死小樊！

由賈興奮開始到周瑜死前，都麻麻地，呢排好睇返。 周瑜最後一火，敗將重新組織，二公子出返場， 孫權串柒柒。

不過，孫十萬同呂蒙寫到咁勁，一陣劍圍可以幾誇張

睇吓之後有冇馬雲祿啦

十全張遼
+10橙裝戰神頭㧜
+10橙裝武聖大刀

無啦，班手下講到小孟而家應該好煩
應該講緊小樊去左找佢晦氣啦

我反而接受唔到無啦啦有個小樊出現
之前火哥同小孟有種由細開始出生入死既感覺

原來賈興奮都5-6年前場赤壁打咗5年

華容道果段都寫得好

荊南四郡篇正史、演義描寫唔多，反而較大創作自由，趙統、魏延、八奇既出場方式都值得睇睇

周瑜之死係幾浪漫，只係覺得太誇張

火鳳近年所謂既低潮 都係果堆新人篇幅
乜春白眉佬啊 新殘兵啊 真係wfc

開無雙1打n萬先最誇張

火鳳跟史實時間（去畫）

邊度有得睇??

完全體現咩叫小別勝新婚
用大概十回就寫到比小孟更加細膩既兒女私情

其實出生入死都可以當係兄弟 (事實都真係“兄弟”)
只不過係小孟同讀者們自己諗多左

仲要不停借趙範把口吟詩作對 盡顯詩意哀怨

哥來了

新殘兵指燎原廣果班?我覺得幾好丫，無新人又點延續個故事

應該憎郭淮多啲

有新人唔緊要，但係成十回先攝一兩回，點建立感情？
而且出黎一係做柒事，一係做番舊人既動作，更加無靈魂咁

統仔幾型
係郭淮個邊做乜柒乜
堆八奇又話新人人才輩出但比八奇撚到柒過普通名將

老三見曹兵雖然兵多 但係士氣低落 戰鬥力完全冇得同孫兵打 於是叫曹仁死守 等北邊搞掂先再算 明明跟足個plan就黎搞掂 點知班新殘兵懶醒 自把自為走去挑周郎 之後曹仁又信佢地出埋兵 結果中哂伏 兵力倒輸孫家 老三守咗咁耐 一下子比幾條垃圾破壞哂光頭仔就最乞人憎 次次衝出黎柒

我想問赤壁到依家中間過左幾多年
火鳳2兄弟好似冇人識佢地咁既
司馬懿出左山咁耐做乜依家又話佢出山
之前明明講到佢又有軍權又有其他大將信任依家俾人當condom
淨係識赤壁前既歷史
依家睇到我一頭煙

火鳳入面嘅司馬家對曹家嚟講根本就係無限復活嘅急救包+condom
等司馬盤生意越滾越大曹操就接手搶錢填補返自己嘅戰事失利

比較想睇趙火同統仔點認趙廣

入蜀之後同皓子一齊幫劉墇掛

火鳳回血劍

咁佢真係無限金錢呀麻
但冇人俾面佢又真係慘d既

大DODO一死
六師兄即刻變魔王feel

係司馬身邊兩個2打6
毌丘興係同郝昭同僚
另一個郝昌可能就係郝昭親人?

西北都係二公子既人

全火鳳都係二公子既人

龐統呢期好多戲份

都就打柴 唔比多啲戲份佢咩

我想睇佢5條友屠城喎屌

飛哂冇得睇了

下集會有番

下一集已經喺城入面吹緊水

一開鏡就坐係間廟到, 神神彿彿四頁
到孫權, 三師兄, 七師弟 共識十二頁
最後四頁楊清, 四頁二公子完場

巴打忘記咗終極舌戰嘅教訓

今集已經借2 公子講屠左城喇喎

下集已經係另一樣野

D劇情散撚到次次有頭冇過程得個尾
不如唔好寫 唉

老二都就死 一個鏡頭都冇

有幾散 上集講4虎扮曹軍打孫家糧倉 今集屠完城再進一步講點解要出到4虎打一座城 背後又係唔簡單

毌丘儉老豆，攻打扶餘人既戰神，壽春二叛既主事人，認真諷刺，而郝昭後來會再響河西救呢個毌丘興一次

認同, 唔覺得散
只係一回一回咁睇, 啲前因後果難明

明係一件事
但真係唔好睇

真係唔好睇咩? 捉住啲者墨少嘅位當然係唔精彩
但都要諗下乜嘢都寫咁詳細, 係咪真係想要先?
我會prefer睇老六發威, 多過五將打雜卒

唔係話唔好睇，只不過陳某都唔再係廿尾三十幾
唔再集中火力畫打鬥可以理解
但係佢有冇諗過廣大讀者想睇下三國英傑大殺三方

黎緊畫劉備入蜀 畫多幾回張三爺鬥馬孟起得唔得呀陳生

皓子似係二公子內應wo
王雙又係送去曹真度臥底
得郭淮係二公子防守隴右ge頭馬

阿廣點樣係老豆同兄弟中間決擇應該幾好睇

皓子廣仔都同二公子失咗聯 比光頭賣咗去坐大飛入川 仲內應鬼

之後入川應該同八怪合作 反正老六飯盒要人

你地用邊個網睇

真係唔好睇，依家好少重望
依前D集數仲好睇

agger
打鬥又無，以古諷今又無，名言又無

睇你講以前係指幾前啦
比較新嘅, 526回 - 天地之間都唔差喎

對上一話我覺得好睇已經係483-485
之後都督死嗰話都還好，但係成條線又係散到仆街

話火鳳冇以前咁好睇, 我會認同嘅.
但會覺得肯花大篇幅去寫嘅就會好睇
而家火鳳太多嘢想交代. 唔會一下就講荀彧或者入蜀

肯花篇幅交代既位都係好散亂
好似周都督咁，上下兩話講緊兩條唔同既線，再去番既時候已經同上一次講既位接唔番，要靠自己/黑頁補完

呢個真，本身佢四群果度寫得好地地 趙火小樊又好睇
之後就跳到九唔搭八

重睇番下四郡

有冇人覺得劉禪大個一定係天才

火哥同二公子又重聚了

最後的棟樑

摸到舊反骨未

火鳳返嚟了

老六真係專陰二公子

一文一武
應該係老七同佢

會唔會因為今次火哥同二公子重逢埋下之後火哥偷偷入蜀暗殺老六報仇嘅伏筆？

今次到火放二公子一馬

我一直買老六詐死做埋法正

詐死嘅話應該會繼續做無名軍師
都唔係第一次

學郭嘉玩遺計取川蜀

不是人入面最後的棟樑

大耳都明二弟三弟唔會走到最後

咁魏一爺後生過關張多

學埋老五詐死

我覺得大耳純粹老點佢姐
你留低都好重要嫁

太耐冇睇

火鳳入面 魏延做咗啲咩 咁得劉備心？

好簡單一句: 因為劉備識相人
火鳳最強HR

同三爺打過 可能比三爺推薦掛
於是放身邊觀察？

取川之後名氣太大
改名換姓/做無名軍師，取漢中令夏候淵/張郃大意

最尾個跨頁j撚到

終於重逢
唔知今次會唔會喊

先假死取西川
再改名取東川
解決埋八怪

今集好正估唔到仲有得見番堆神將

死喇，係咪MISS咗劇情？點解二公子跳完河變守城？

比毋丘儉、郝x執咗返城

睇住最後果頁真係好唏噓

太耐之劇情唔記得，之前咩事放咗一馬？
火應該仲係好憎司馬懿？

火對二公子嘅睇法唔係僅僅用「好憎」可以形容

好似無憎過，只不過係火哥跟得劉備耐，想行一條大大方方既武將路，唔想好似以前咁陰暗行事。

再加上，司馬出賣左小孟，又搵唔番條屍，純粹谷住道氣，但無話憎到要殺左佢好似。

東立個app點樣睇火鳳
得第一集同最新三集
冇位比我課金

火哥都係唔捨得二公子

東吳係咪又要比人開多次無雙

四虎加陳到

陳某都驚港安法

「慎」有二解

有冇2露同呂蒙互動呢

2哥今集無出場
我估張飛打白衣+呂蒙,忠伯瞄陸遜但有敗將救
老六知火哥會放人所以叫2哥去
但最後2哥都係重義多D

白衣+呂蒙都唔會夠三爺打